# Dijkstra

## Goal
Разработать программу построения кратчайшего пути
между заданной парой вершин на
[ориентированном графе](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B8%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84)
[методом Дейкстры](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%B8%D1%82%D0%BC_%D0%94%D0%B5%D0%B9%D0%BA%D1%81%D1%82%D1%80%D1%8B).

## Requirements
1. Для представления графа использовать [матрицу смежности](https://neerc.ifmo.ru/wiki/index.php?title=%D0%9C%D0%B0%D1%82%D1%80%D0%B8%D1%86%D0%B0_%D1%81%D0%BC%D0%B5%D0%B6%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8_%D0%B3%D1%80%D0%B0%D1%84%D0%B0)
2. Исходные данные и результаты должны размещаться в файлах

## Problem
### Samples
#### Вариант 1
Дана сеть автомобильных дорог, соединяющих города Московской области. Некоторые дороги односторонние.
Найти кратчайшие пути от города Москвы до каждого города области (если двигаться можно только по дорогам).

#### Вариант 2
Имеется некоторое количество авиарейсов между городами мира, для каждого известна стоимость.
Стоимость перелёта из A в B может быть не равна стоимости перелёта из B в A.
Найти маршрут минимальной стоимости (возможно, с пересадками) от Копенгагена до Барнаула.

### Formalization
Дан взвешенный ориентированный граф **G(V,E)** без дуг отрицательного веса.
Найти кратчайшие пути от некоторой вершины **a** графа **G** до всех остальных вершин этого графа.

### Unformal explanation
1. Каждой вершине из **V** сопоставим метку —
минимальное известное расстояние от этой вершины до **a**.
2. Алгоритм работает пошагово —
на каждом шаге он «посещает» одну вершину и пытается уменьшать метки.
3. Работа алгоритма завершается, когда все вершины посещены.

#### Initialization
1. Метка самой вершины **a** полагается равной `0`.
2. Метки остальных вершин — `бесконечности`
3. Это отражает то, что расстояния от **a** до других вершин пока неизвестны.
4. Все вершины графа помечаются как непосещённые.

#### Step
1. Если все вершины посещены, алгоритм завершается.
2. В противном случае, из ещё не посещённых вершин выбирается вершина **u**,
имеющая минимальную метку.
3. Мы рассматриваем всевозможные маршруты, в которых **u**
является предпоследним пунктом.
4. Вершины, в которые ведут рёбра из **u**, назовём соседями этой вершины.
5. Для каждого соседа вершины **u**, кроме отмеченных как посещённые,
рассмотрим новую длину пути, равную сумме значений текущей метки **u**
и длины ребра, соединяющего **u** с этим соседом.
6. Если полученное значение длины меньше значения метки соседа,
заменим значение метки полученным значением длины.
7. Рассмотрев всех соседей, пометим вершину **u** как посещённую и
повторим шаг алгоритма.


#### Восстановление путей
http://e-maxx.ru/algo/dijkstra
